［信報］劈炮員工：「剪片那位係公認剪得最快，攝影嗰個屬師傅級，《新聞刺針》得獎唔少，完全講唔通點解炒呢堆人！」

⋯⋯有劈炮的採主向筆者說，明白現時經濟環境差，公司瘦身節流可以理解，但最令他們反感是管理層只交代解僱人數和被裁者姓名，並無合理解釋辭退原因；而且被炒名單中不乏新聞部表現出色的同事，批評高層沒汲取上次裁減資深工程人員的教訓，「剪片那位係公認剪得最快，攝影嗰個屬師傅級，《新聞刺針》有唔少故仔得獎，（高層）完全講唔通點解炒呢堆人！」

有高層爭取減少裁員

有線新聞今夏空降陳興昌和李臻等多名管理層，當時中國組已有默契，假如有組員突然被炒，全組將「齊上齊落」，所以中國組昨天總辭，據聞早在管理層預計之內，惟港聞組多人一併遞信聲援，則讓高層始料不及。有不忿公司炒人而離職的港聞組員工認為，如果管理層事先就解僱行動向主管「摸底」，就算無助改變裁員的現實，亦不會令中層如此憤怒，或可避免觸發港聞組多人遞信。

裁員解釋未能平息同事怨氣之餘，某些新聞部高層的態度和處事方針，更成為員工加入辭職的導火線。

有線新聞總監李臻日前訪問行政長官林鄭月娥時，因為問題毫不尖銳，已惹來下屬微言。昨天大批記者要求高層交代解僱理據，另一名新聞總監陳興昌把行動形容為「爛仔講數」，令不少採主及記者氣在心頭，當下即決定「炒公司魷魚」。

據筆者了解，幾名新聞部高層並非昨天才得悉公司裁員決定，為怕走漏風聲多生枝節，故一直保密。另有消息透露，本來新聞部裁員數目遠遠不止40人，經部分高層爭取後才減至此數。有遞信請辭的記者直言，相信有高層曾經為此極力斡旋，可是他們的回應和態度令人失望，覺得彼此已失去互信，長此下去很難繼續合作，遂決定離開這間公司。

四條垃圾

忌才
共產黨向來最驚出色嘅人

直接講政治因素囉
啲奶共狗又要做 又要唔認

唔關事啦
根本單炒人事件 同能力無關
只同政治有關

原來得中下層唔知

相信有高層曾經為此極力斡旋

扮咩呀
係就「高層」自己都辭左職啦

因為佢地就係唔需要你叻
只要夠奴才

剪片快大把野撈，可以自己私下接job

攝影就更加多出路

唔可以話唔關既
刺針攞咁多獎,某程度都表達左叻人唔少

同埋要易管理一定係剔走晒D叻人
符合共慘黨做事方式

據筆者了解，幾名新聞部高層並非昨天才得悉公司裁員決定，為怕走漏風聲多生枝節，故一直保密。另有消息透露，本來新聞部裁員數目遠遠不止40人，經部分高層爭取後才減至此數。

洗白？

明顯政治考慮大過商業決定

就算冇涉及政治
華人社會 寧要奴才 不要天才
叻過頭就會整走你

正常話要精簡架構, 刺針同港聞要兼顧, 係炒港聞留識做專題同偵查既人, 而家炒刺針就一定唔係精簡架構而係分分鐘支聯辦出咗張 list 要有線炒人

所以中共永世都只能夠抄人，因為唔會有叻人喺啱嘅位度

據筆者了解，幾名新聞部高層並非昨天才得悉公司裁員決定，為怕走漏風聲多生枝節，故一直保密。另有消息透露，本來新聞部裁員數目遠遠不止40人，經部分高層爭取後才減至此數。

吹得就最吹啦

真係多撚謝

以前馮德雄、趙應春兩個打骰
無啦啦二變四
有線請記者月薪唔過萬五
炒剩一個都夠養住廿個記者啦